（備戰？）美中貿易戰關鍵時刻 中国下令清查全国糧食

圖北京工人搬米一景。（資料照，美聯）

美中貿易戰即將進入關鍵談判，中國副總理劉鶴正搭上飛往美國的飛機上，而在此時刻，中國發出清查全國糧食通告，這項作法被懷疑是中國正在防範糧食危機。

綜合媒體報導，這項清查糧食通告，是由中國國家發改委於5月7日發出，對全國性糧食庫存數量和質量大清查，為期一個月。而美國總統川普於5月5日的推特上揚言，要在本月10日對中國2000億美元產品課徵25%關稅，接著於5月6日開盤的中國股市全面暴跌，中國副總理劉鶴一度不上美中談判桌，但最後還是搭機出訪，美中預定於美國時間5月9日進行會談。

《自由亞洲電台》報導，這是繼2月底中國進行全國性糧食儲存大清查行動後，再一次的糧食清查行動，清查目標包括中央儲備糧、最低收購價糧、地方儲備糧等。

讓領導先食

搵大豆。

又有糧倉要火災了

中共查糧食吉林糧倉應聲起火網友一語成讖| 大清查| 糧倉著火| 網友預言 ...

2018年8月2日 - 中共當局宣布全國清查糧食儲備，地方糧倉應聲起火。 ... 一旦一個火災，一把火燒掉之後呢，很多的賬目其實也就就沒法查了，你根本就沒法查，所以

中國清查儲糧多處糧倉失火網友害怕：再查會餓死- 國際- 自由時報電子報

2018年8月6日 - 中國國務院才在7月23日發布將大清查全國存糧命令，隨即在網絡上流傳，黑龍江林甸、河南 ... 吉林洮南大通糧庫是在7月29日失火，傳燒掉糧食約40噸，但在灌救過程中，約540噸糧食 ...

刁帝個弱智仔真係想迫班蝗食草

如果到時大批支那人落黎搶糧香港點自救？

屌 到時香港又比人清貨

班大陸佬咁有錢, 無糧何不食西班牙火腿? 再唔係咪一筆過掃晒d和牛, 話唔定中國既儲糧量仲會番幾番潻

美國關水喉
班所謂土豪好快窮

計定埋樹皮同草啦

遲下帶午餐肉上去可能就有囡屌

應該順便加強消防
慎防虛報個d一查到就無端失火

60年前玩過

糧食？
夠一年份量嘅草？

中國人可以吃草一年！你美國人能嗎？

天下糧倉：每逢清查必燒倉！
七月 31, 2018

明德先生
7月23日，國務院辦公廳發布《關於開展全國政策性糧食庫存數量和質量大清查的通知》；7月29日上午8點，吉林省洮南市大通糧食儲備庫收納倉1號廒間發生火災。據媒體報道：洮南市大通糧食儲備庫共儲存2015年儲糧玉米9417噸，12時許，火勢得到有效控制。初步測算，過火糧食約40噸，過水糧食約540噸，沒有人員傷亡。

我相信這只是一起偶然事件，如果我們回顧一下五年前的一幕的話。。。

2013年5月31日下午，黑龍江省中儲糧林甸直屬庫發生火災，共78個儲糧囤表面過火，儲量4.7萬噸：其中玉米囤60個，儲量3.4萬噸；水稻囤18個，儲量1.3萬噸。而事故發生4天前，中央第一巡視組剛剛進駐中儲糧總公司開展巡視工作。

從4天到6天，一代不如一代呀：這反應速度明顯慢了二分之一！

十幾年前，熱播過一部電視劇《天下糧倉》，中間有一段劇情叫做火龍燒倉，巧就巧在，恰好是乾隆皇帝想要清查糧倉庫存的時候，發生了所謂的火龍燒倉——你看看，這是老天爺燒的，關大清的倉場老爺們什麽事呢？

係咪又要共食啦?
倪匡輕輕一笑

手持午餐肉

班蝗蟲見你身上有野食,佢地會連你個人都食埋

中國由清朝到依家一d都冇變

今次又唔知要燒幾多個糧倉了

一直都係共朝
只不過去到共惠帝（刁帝）呢代想加大皇權
又想向外耀武揚威
咪即刻收皮

到時上去屌女 錢都唔洗俾

開個盤 會燒幾多糧倉

抄家s補血先
有排捱

唔太明點解要燒

因為查數
但本身個數就係吹出黎
一查就通天
你話燒哂咪查唔到囉

即係嗰倉一直都冇 或者唔夠數 因為比人貪曬

當有人要查米扮比火燒曬囉

貪晒d糧咪燒左佢毀滅證據

食泥咪得LO

手持午餐肉就有西屌

傻閪
支爆前必港爆

你諗多左，領導係食特別供給野食，呢啲質素既野係比平民食

入面既糧
1。無條數咁多
2。質量差好多
3。甚至好多腐敗晒既

貪官落晒格
比人一查捉到就必死
一把火燒晒，可以賴外國勢力或天災

讓領導家人朋友先食

豬瘟啲豬會唔會挖番出黎食

燒完政府比錢買返d糧，又可以貪多筆

都係個句
個倉有吹出黎個數咁多糧嘅
而家俾人騎個個係美帝啦
你強國使要食10%關稅下買豆

哇屌咁遲啲會唔會嚟香港搶米

香港白米係戰略物品, 唔出得口

消防可以埋定位準備救火

香港政府支那要㭍婆會唔俾
同埋走水貨咁運上去你都好難阻

Ff:
應該係燒空倉
再將差額賴火燭燒哂

真係玩食草

全支那食草
你唔係以為今次香港走得甩呀?

依家淋病想大家攬住一齊死

又有國企老闆準備跳樓了？

支持美國打到中國變返文革時期 鎖國

會唔會又玩大躍進式鬥多糧

一定發生

21世紀都仲係清朝咁撚樣

清倉，Ching Chong

We need to build a wall.

其實科技進步，十幾億隻支那狗可以食好耐

到時引渡條例一過，香港個少少糧食咪又畀佢地搶晒
你唔送米？拉撚晒你班商家佬，到時黨有得食你班香港人等畀高官送午餐肉屌喇

支那好撚捱得架
食草食樹皮都可以keep到一年

全國查倉全國燒?

破斧沈舟?

唔駛搶啦 林鄭一定免費上繳曬俾大陸啦

話左香港人要儲定糧
換定美金
把定防衞裝備
無野食啲人會顛曬架

留名睇火災

取消埋香港關係法香港草都無得食。

人有多大膽地有多大產(ver2)

吃屎可以吃一輩子啊

唔係ff 係一定
咁多年都係咁

可唔可以解釋吓

靠水食水

亡國興午餐肉出動

6. 烤三文魚

但日日都食同一樣？
定係幾日先有一次野食

有得食先算

官方出版：當年大饑荒時毛神菜單！！！！

食樹皮食到出食譜

個倉空㗎，啲糧食黑市賣晒出去

遲早直接問香港庫房攞錢

唔係邊有咁多黑心食品

侵：我個game玩一年半

哪有草你老母

激鬥！三年天然災害祭複刻！

樹皮兑換中

你真係以為有埋到

聽日就25%啦

樓價繼續升

唔通真係諗住食草

大躍進

在沒疫症的情況下，只有饑荒先會令樓會跌。

開始放下風聲話要傾掂數了

有病，不了

全國餓死幾千萬人，毛澤東日日食好嘢

朱門酒肉臭 路有凍死骨

鬥慘=成功根本無意思

諗起啲廢老連啲化學菜都冇得買就

台軍同日軍應該開始進入備戰狀態，當支那糧食不足就會亂出兵

1959-1961 大躍進，全國餓死3000萬人，毛生大魚大肉日日唔同菜，專門食新鮮進口海鮮

人有多大膽 地有多大產

仲未有人講

打日本咪姐係打美國

不嬲都話
強国經濟點差，都係蝗民死

北韓個死肥仔，日日玩top model，過奢侈生活，比成億買d性感衫比model玩cos play黎玩，日日大魚大肉都仲得

死既只係班愛国愛黨既蝗民
中共權貴生活一樣好好

漏咗國酒茅台
餓死人都繼續釀酒

又要食樹皮了